Kobbina Jakob Lass  endine Arrosare karjamõisa rentnik, kaebas, et temmal Tarto Krono kohto polest temmale lubbatud, nenda kaua seal ellada, kunni ommale uut kohta saab, nüüd senna tulnud Ma saia tallopoeg Tõnnis Pihhelgas omma perrega temma peale tulnud, omma krami ja asjad senna temma kambri tonud kus temmal ennam suggugi rumi ei olle ellada ja tedda ka minnewa esmaspääw hommiko omma poiaga Jaan peksnud, Wannamees lönud 2 korda möda rindo ja kui paljo mojale kohtade peale on lönud sedda temma ei tea. Peksmisse tulnud selle pärrast et ukse ees omama poisiga räkinud ja käsknud tedda hobbosid wadata.
Nendasammo on Pihhelgas ja Jürri Summ ja Pihhelga poeg Jaan tedda toas wokki peale purruks mahha aianud ja peksta tahtnud selle pärrast, et temma omma lada uust tagga küssinud.
Tõnnis Pihhelgas wastas selle peale, et se Jakob Lassi kaebdus mitte õige ei olle, Jakob tuppa tulnud temma poia Jani kallale ja tahtnud tedda peksa, agga temma mitte ei olle lasknud ennast peksa, wiskanud Jakob mahha, ning põlle Jakubit mitte lasknud, kuida temma tattnud, maia ukse eest ärra wia. Nendasammo tulnud Jakob temma ja Jürri Summ kallale omma ust tagga pärrima ja tahtnud mõllema läbbi peksa, agga nemmad põlle mitte lasknud, agga Jakobit ei olle nemmad ammu mitte peksnud.
Jürri Summ tulli kohto ette ja wastas, et temma seal mitte suurt tülli ei olle näinud muud kui, et Jakob Lass lubbanud Pihhelgast lüa ja Pihhelgaga mahha kukkunud. Rein Pukk tunnistas ka, et Jakob Lass Pihhelga karwo on kinni hakkanud ja pärrast Pihhelgas tedda 3 korda perudega lönud.
Ado Põdra tunnistusseks ülles antud, ütleb, et temma suggugi seal ei olle olnud, egga keddagid tunnistust ei wõi anda.
Ado Kerro tunnistab, et temma ka mitte põlle seal jures olnud, egga ka sealt tüllist suremad ei tea, nenda palju agga kuulnud, et toas kärra ja rido olnud. Pärrast ka näinud, et Pihhelgas omma poiaga ja Jakob toa ees kiskunud, ja Jakubi tahtnud kinni sidduda. Tõnnis Pihhelgas näitas omma rendi kontraht siin ette ja ütles, et need Kobbina Maiad temma on.
Jakob Lass näitas temmale antud Wallawallitsusse kätte sadetud kirri ette sest 13. Aprillist 1868 № 877, siin ette, mis järrele Jakob Lassil kunni senna Male kunni surem kohhus selle maiade ülle saab mõistma, lubba on ellada.
Mõistetud, et mõllemad ühhe suggused tülli teggiad on olnud, sawad Jakob Lass ja Tõnnis Pihhelgas kumbgi 24 tundi kinni pandud ja jääb Jakub Lassil õigus Kobbina tallo kammer omma käes prukida, kunni krono kohhus sedda lubbab. Nendasammo ka temma omma tehtud tall.
Peakohtomees: Jaak Kukmann
Kohtomees: Andrej Krasowskj
dito  Tawit Markus XXX
Arrosare kohtomees: Jürri Kuk
